\documentclass[]{beamer} % Peu utiliser handout et draft
 \usepackage[francais]{babel} % Document en français
 \usepackage[T1]{fontenc}
 \usepackage[utf8]{inputenc} % Encodage du fichier en UTF8
 \usepackage{multicol} % Pour faire du multi-colonnes
 \usepackage{graphicx}
 \usetheme{Darmstadt}

 \title{Internet et ses dangers}
 \subtitle{S'ouvrir au monde, mais aussi savoir s'en protéger}
 \author{SlowBrain} 
 \institute{www.slowbrain.net}
 \date{Vendredi 22 Mars 2013}

\begin{document}
%% TITRE %%
 \section*{Titre}
  \subsection*{Page de titre}
   \begin{frame}
    \titlepage
   \end{frame}
  \subsection*{Sommaire}
   \begin{frame}
    \tableofcontents
   \end{frame}
%% BASES %%
 \section{Quelques bases}
  \begin{frame}
   \centering
   \Huge{Quelques bases}
  \end{frame}
  \subsection{C'est quoi internet ?}
   \begin{frame}{C'est quoi internet ?}
    \begin{itemize}
     \item<2-> Communication
     \item<3-> Omniprésence
     \item<4-> Incontournable
     \item<5-> Planétaire
     \item<6-> Intergénérationnel
    \end{itemize}
   \end{frame}
  \subsection{Qui peux vous attaquer ?}
   \begin{frame}{Qui peux chercher à nous attaquer ?}
    \begin{itemize}
     \item<2-> Des pirates qui en veulent à nos données.
     \item<3-> De grandes sociétés aux méthodes peu scrupuleuses.
     \item<4-> Des personnes proches de vous qui veulent vos priviléges.
    \end{itemize}
   \end{frame}
%% DANGERS %%
 \section{Les dangers}
  \begin{frame}
   \centering
   \Huge{Les dangers}
  \end{frame}
  \subsection{L'ordinateur en danger}
   \begin{frame}{Les virus et leurs copains}
    \begin{itemize}
     \item Ralentir / Mettre en panne l'ordinateur.
     \item Diffuser de la publicité.
     \item Espionner votre utilisation.
     \item Servir aux pirates comme relais.
    \end{itemize}
   \end{frame}
  \subsection{Internet et vie privée}
   \begin{frame}{Identité numérique - Vie privée}
    \begin{itemize}
     \pause
     \item En 2011 les français avaient en moyenne \textbf{12} comptes internet.
     \pause
     \item $\frac{2}{3}$ des usurpations d'identités se font via Internet
    \end{itemize}
     \pause
     \includegraphics[scale=0.10]{img/likefacebook.png}
   \end{frame}
  \subsection{Un problème d'identité}
   \begin{frame}{Qui sont les gens qui circulent sur internet ?}
    \centering
    \pause
    \includegraphics[scale=0.5]{img/Identite.png}
   \end{frame}
   \begin{frame}{On peut être qui l'on veut sur internet}
    \begin{itemize}
     \item<2-> Identité fictive
     \item<3-> Usurpation d'identité
      \begin{itemize}
       \item<4-> Personnes morales
        \begin{itemize}
         \item<4-> Entreprises
         \item<4-> Grand groupe
         \item<4-> Organisme officiel
        \end{itemize}
       \item<5-> Personnes physiques
        \begin{itemize}
         \item<5-> Paiement en ligne
         \item<5-> Discréditation
         \item<5-> Malveillance
        \end{itemize}
      \end{itemize}
    \end{itemize}
   \end{frame}
  \subsection{La mémoire d'internet}
   \begin{frame}{Internet se souvient de tout ce qu'on lui confie ?}
    \begin{block}{Le dilemme}
     \begin{itemize}
      \item Internet se souvient de tout
      \item Internet ne se souvient de rien
     \end{itemize}
    \end{block}
    \pause
    \centering
    \includegraphics[scale=0.20]{img/Googlelogo.png}
   \end{frame}
%% SOLUTIONS %%
 \section{Les solutions}
  \begin{frame}
   \centering
   \Huge{Les solutions}
  \end{frame}
  \subsection{Allumez le cerveau !}
   \begin{frame}{Allumez le cerveau !}
    \pause
    \begin{block}{PEBKAC}
     Problem Exists Between Keyboard And Chair
     
     Problème présent entre la Chaise et le Clavier
    \end{block}
    \pause
    \centering
    \includegraphics[scale=1.00]{img/PEBKAC.png}
   \end{frame}
   \begin{frame}
    \begin{block}{Les méthodes d'attaques :}
     \pause
     \begin{itemize}
      \item Faire peur
      \pause
      \item Paraitre authentique / Officiel
      \pause
      \item Agacer / Surcharger / Gêner
     \end{itemize}
    \end{block}
   \end{frame}
   \begin{frame}{Les personnes à risques}
    \begin{itemize}
     \item Les enfants
      \begin{itemize}
       \item<2-> \textbf{L'éducation}
       \item<2-> Contrôle parental = Aide
       \item<2-> Mettre l'ordinateur «A vue»
      \end{itemize}
     \item Les personnes mentalement déficientes
      \begin{itemize}
       \item<3-> Chaque cas est unique
       \item<3-> Utiliser les méthodes pour les enfants ?
      \end{itemize}
     \item Les anciens
      \begin{itemize}
       \item<4-> Dificultés d'adaptation à la technologie
       \item<4-> Se mettre à disponibilité et apporter son aide
      \end{itemize}
    \end{itemize}
   \end{frame}
  \subsection{Quelques bases de sécurité}
   \begin{frame}{La sécurité en automatique}
    \pause
    \begin{block}{80\% des cas : Microsoft Windows}
     \pause
     \begin{itemize}
      \item \textbf{UN} Antivirus
      \pause
      \item Antispyware / Firewall
      \item Faire les mises à jour.
     \end{itemize}
    \end{block}
    \pause
    \begin{block}{Choisir l'alternative}
     \pause
     \begin{description}
      \item[Navigateur] Chrome, Opéra, Firefox
      \item[Discution] Jabber
      \item[Mail] Thunderbird
      \pause
      \item[Système] MacOS \pause, Linux
     \end{description}
    \end{block}
   \end{frame}
   \begin{frame}{Quelques comportements pour éviter les risques}
    \begin{itemize}
     \pause
     \item Garder son esprit critique
     \pause
     \item Éviter les sites à risques
      \begin{itemize}
       \item Sites illégaux (Piratage, Crack, Warrez)
       \item Espaces réservés aux personnes majeurs
      \end{itemize}
     \pause
     \item Télécharger avec intelligence
      \begin{itemize}
       \item Préférez les sites officiels
       \item Ne pas croire aux offres magiques
       \item Proscrire les fournisseurs suspects
      \end{itemize}
    \end{itemize}
   \end{frame}
   \begin{frame}{Le paiement en ligne}
    \begin{itemize}
     \pause
     \item Où acheter ?
      \begin{itemize}
       \item Vérifier la réputation du site
       \item Ne pas croire aux offres magiques
       \item Proscrire les fournisseurs suspects
      \end{itemize}
     \pause
     \item Système de paiement
      \begin{itemize}
       \item Les grands ont leurs propre système de paiement
       \item Les plus petits utilisent le système de leur banque et/ou PayPal
      \end{itemize}
     \pause
     \item La sécurité
      \begin{itemize}
       \item Si possible utilisez une e-Carte Bleu
       \item L'adresse \textbf{doit} commancer par «http\textbf{s}://»
       \item Le navigateur \textbf{doit} afficher un cadenas
      \end{itemize}
     \item En cas de doute, demander conseil à un jeune
    \end{itemize}
   \end{frame}
%
  \subsection{Mot de passe : Le sésame de la sécurité}
   \begin{frame}{Attaquer un mot de passe}
    \pause
    \begin{block}{Mot de passe par défaut}
     Le mot de passe noté dans la notice
    \end{block}
    \pause
    \begin{block}{La force brutale}
     Utiliser la puissance de l'ordinateur pour essayer toutes les posibilitées une par une.
    \end{block}
    \pause
    \begin{block}{Les attaques Dictionnaire}
     Essayer les mots, marques, ensembles courants.
    \end{block}
   \end{frame}
   \begin{frame}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.35]{img/Vanille.png}
   \end{frame}
   \begin{frame}
    \begin{block}{Utiliser des informations personelles}
     \begin{description}
      \item[Nom] Compagne, Enfants, Animaux, …
      \pause
      \item[Numéro] Téléphonne, Date de naissance, …
      \pause
      \item[Codes] Immatriculation, …
      \pause
      \item[A vue] Type/Marque de l'ordinateur/du contenu du bureau
     \end{description}
    \end{block}
    \pause
    \begin{block}{Les compositions}
     Le nom du chien + L'année de naissance de la fille
    \end{block}
    \pause
    \includegraphics[scale=0.10]{img/likefacebook.png}
   \end{frame}
   \begin{frame}{Faire un bon mot de passe ?}
    Utilisez un générateur de mot de passe aléatoire !
    \pause
    \begin{alertblock}{L'effet «Post-It»}
     \begin{itemize}
      \item Le Post-It / Papier volant / Dymo
      \item Sur l'écran, le bureau, le mur / Sous le clavier / Dans le tiroir
     \end{itemize}
    \end{alertblock}
   \end{frame}
%% FIN %%
 \section{Fin de la présentation}
  \begin{frame}
   \centering
   \Huge{Quelques mots pour la fin}
  \end{frame}
  \subsection{Questions}
   \begin{frame}
    \centering
    \Huge{Avez vous des questions ?}
   \end{frame}
\end{document}